[侵侵都唔想幫 ]饑荒警報 當世界目擊南蘇丹餓死的同時...

其實我覺得係有啲係佢地政府自己攞黎，你諗下之前有個小國比台北係醫療教育幫左幾十年，結果北京一俾錢你就同台灣斷交，咁犯賤嘅國家點可以長期生存落去...

▌別人的小孩死不完？

解救饑荒與美國總統川普（Donald Trump）、敘利亞總統阿薩德（Bashar al-Assad）又有什麼關聯？答案是「錢」——錢從哪裡來；錢往哪邊去。

早在南蘇丹發出饑荒警報的前一個月，WFP就被迫縮編在伊拉克的賑災計畫，伊國境內因ISIS肆虐而逃難的140萬名難民，每日所分得的糧食配給只好減少50％。聯合國方面表示，大砍對伊支援是因為「國際募款的經費嚴重不足」，儘管難民處境堪慮，但為了維持援助工作的運作，WFP也不得不要求前線人員「共體時艱」。

「在2016年，（聯合國）人道單位所收到的捐款，僅勉強達到所需行動款項的一半。」總籌聯合國人道行動的高級專員歐布萊恩（Stephen O’Brien）表示。過去20年來，國際社會對於人道救援的支持，捐款金額成長了600％；但相對的，各種大型災難的爆發，以及世界對於人道支援的期待標準卻也同樣前進，往來之間的落差，讓救援工作更顯窘迫。

以WFP為例，支持其行動的捐款，仍以國家政府為主力。但近年來，隨著全球經濟的發展停滯，歐美也有不少國家「自身難保」而有意刪減支持預算；其中，WFP最大的捐助者——美國政府——就在川普總統就任後，通令各級檢討與聯合國合作與支持計劃，一方面放話質疑聯合國的工作成效，一方面也準備大砍預算，「別把錢浪費在不符美國利益的任務上」。
「捐款國自己也得勒緊褲帶，大家也各自有面對自己國民的壓力。」負責非洲薩赫勒地區援助的聯合國資深專員藍薩（Toby Lanzer）指出：

大家都會問：敘利亞的難民很可憐，可他們的內戰永遠打不完；那為什麼不把預算省下來，拿來改進我們本國的急診品質呢？

你老母 你救完人要幫埋人絕育呀嗎

講得岩，要幫一定要絕育先幫
唔係生完又生，愈生愈窮